1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)

DOM - це програмний API, який представляє документ (зокрема HTML, XML, XHTML) у вигляді деревоподібної структури, вузлами якої є `Node` - об'єкти зі своїми властивостями та методами, що пов'язані між собою зв'язками типу батько-дитина. DOM також описує методи та властивості для доступу та управління цими вузлами.

DOM є стандартизованим організаціями W3C та WHATWG та не залежить від мови програмування та платформи. По суті DOM - це один зі способів описати та структурувати документ, зручний для використання в мовах програмування завдяки об'єктно-оріентованому підходу та деревоподібному представленню, що дозволяє легко знаходити та маніпулювати окремими вузлами документа.

2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

`innerHTML` повертає вміст елемента у вигляді текстової строки, включаючи HTML розмітку його вмісту, `innerText` повертає лише текстовий вміст елемента, відкидуючи усі дочірні теги, що містяться в елементі (але залишаючи їхній текстовий вміст).

При заданні нового вмісту елемента через `innerHTML` цей зміст читається та зберігається як HTML розмітка. Якщо задати строку з HTML розміткою через innerText, то усі спеціальні HTML символи, зокрема `<` `>` та `/` будуть перетворені на безпечні для HTML спецсимволи.

3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

Існує багато різних способів звернутися до елемента сторінки.

`elem.getElementsByTagName(tagName)` - цей метод повертає всі елементи з заданим ім'ям тега і є потомками елемента, на якому викликається метод. 

`elem.getElementsByClassName(className)` - повертає всі елементи з класом, що дорівнює заданому, і є потомками елемента, на якому викликається метод

`document.getElementsByName(name)` - повертає всі елементи з атрибутом `name`, що дорівнює заданому. Викликати можна тільки на об'єкті `document`

`document.getElementById(id)` - повертає елемент з заданим `id`. Викликати можна тільки на об'єкті `document`

Також в javascript існує вбудований механізм присвоєння елементам з заданим `id` відповідних змінних в camelCase нотації. Наприклад `<div id = "main-element"></div>` отримає в javascript відповідну змінну `mainElement`. Але цей механізм не рекомендуєтьсяс використовувати тому що ці змінні знаходяться в глобільній області видимості, окрім того якщо явно задати змінну з таким самим ім'ям, вона перезапише змінну, що утворилася при побудуванні DOM дерева.

Існує також два універсальний методи `elem.querySelector(cssSelector)` та `elem.querySelectorAll(cssSelector)`, які приймають будь який css селектор, перший метод повертає перший знайдений елемент, другий метод повертає масив усіх знайдених елементів, що відповідають селектору.

Також можна отримати доступ до елемента за допомогою методів навігації по елементам-предкам, елементам-сусідам та елементам-нащадкам

`elem.closest(cssQuery)` - повертає найближчого предка елемента з заданим css селетором

`elem.parentElement`, `elem.parentNode` - властивості елемента, що посилаються на безпосередній батьківський елемент, в більшості випадків обидві властивості посилаються на один і той самий елемент

`elem.previousElementSibling`, `elem.previousSibling` - посилання на попередній сусідній елемент та ноду (це такі елементи, що мають спільний батьківський елемент)

`elem.nextElementSibling`, `elem.nextSibling` - посилання на наступний сусідній елемент та ноду

`elem.childNodes`, `elem.children` - список дочірніх нод та елементів

`elem.firstChild`, `elem.lastChild` - посилання на перший та останній ноди в списку дочірніх нод

`elem.firstElementChild`, `elem.lastElementChild` - посилання на перший та останній елементи в списку дочірніх елементів

Кожен з цих методів використовується за певних обставин, для того, щоб знайти окремий довільний елемент на сторінці або список всіх таких елементів найбільше підходять універсальні методи `querySelector` та `querySelectorAll`. А для навігації по дереву елементів зручно використовувати методи, що дозволяють звернутися до елементів, які безпосередньо пов'язані з даним вузлом дерева.
